\section{Вій - Колискова}
\begin{guitar}
КОЛИСКОВА

[Hm] Люлі-люлі, сп[Em/C#]атоньки, [Hm/D] мої янгол[Em]ятонька,
[C] Місяць вже на ч[Hm]атах, скоро темна н[Em/C#]іченька на з[G]емлю л[F#]яже…
[Hm] Стою над кол[Em/C#]искою: [Hm/D] що ж вам дати [Em]їстоньки?
[C] Третій день у х[Hm]аті висить морок г[Em/C#]олоду, а м[G]ати к[F#]аже:

Н[Hm]ащо закол[Em/C#]исуєш? [Hm/D]Віднеси ти [C]їх у ліс --- 
Х[Em/C#]ай там ніч [F#] їх гойда на чорнім крил[Hm|]і![G  F#]\newline
Н[Hm]е хрестом --- так в[Em/C#]илами Б[Hm/D]ог тебе пом[C]илує:
[Em/C#]Як ми --- прах, [F#] хай земля іде до земл[Hm|]і.[G F#]\newline

Щоб блукали росами ніженьками босими,
Від весни до осені мигтіли у траві зеленим сяйвом,
А як стане холодно --- сніг розстеле полотно…
Вам не жити все одно --- помрете з голоду, і мати каже:

Нащо заколисуєш? Віднеси ти їх у ліс --- 
Хай там ніч їх гойда на чорнім крилі!
Та закидай листячком --- в мене сил не вистачить:
Всі ми --- прах, хай земля іде до землі.

Пташенята любії ще раз приголубити…
Плакати від голоду ви вже не будете --- лиш я заплачу:
Ви, спасибі татові, стали потерчатами,
Будете кричати ви під вікнами вночі, а я вам скажу:

[Hm] Люлі-люлі, сп[Em/C#]атоньки, м[Hm/D]ої янгол[C]ятонька,
Х[Em/C#]ай вас ніч [F#] понесе на чорнім крил[Hm|]і.[G F#] \newline
Вж[Hm]е не має зн[Em/C#]ачення, ч[Hm/D]и мені проб[C]ачите
Вс[Em/C#]і ми --- прах, [F#] хай земля іде до земл[Hm|]і.[G F#] \newline

Вж[Hm]е не має зн[Em/C#]ачення, ч[Hm/D]и мені проб[C]ачите
Вс[Em/C#]і ми --- прах, [F#] хай земля іде до земл[C]і.

[Hm] Люлі-люлі, сп[Em/C#]атоньки,
[Hm] Люлі-люлі, сп[Em/C#]атоньки,
[Hm] Люлі-люлі, сп[Em/C#]атоньки...
\end{guitar}