\section{Олексій Бик - Маленький чорний котик}
\begin{guitar}
Вступ: | F G Dm Am | F G Am | (x2)  | Am |

Мотив 1:
Am
   Ти віриш, що досі триває бій,
   Що кров'ю полита сира земля,
                           F              Em
   Навіки спинився час, коли ти впав з коня.
Am
   Ти мабуть не бачив і не відчув
   Мить, коли вічним сном заснув,
                          F          Em
   Востаннє побачивши ці вільні небеса.

Мотив 2:
           F            Em      Am
   Крізь сни та крізь мрії пройде твоя душа,
         F        Em     Am
   По росі промайне сльоза.
           F      Em      Am
   Твої сини та онуки триматимуть в серцях
            F           Em    Am
   Подвиг твій, він і вкаже шлях...

Програш: | Am | F G Am (x2) |
         | F G | Am G F G | Am G F Em G |

Мотив 3:
Am                           G       Am
   Ти віриш, та в серці вже щось не так:
Am                      G     Am
   Не тішить ні поле, ані байрак,
                           F         Em
   На дотик немає сил і встати вже ніяк...
Am                        G     Am
   Земля - то для тебе ярмо і гніт,
Am                            G     Am
   Бо вільне життя - то стрімкий політ,
                               F           Em
   Як вірити можна в попіл, коли так сяє Світ?

Мотив 4:
   Крізь сни та крізь мрії пройде твоя душа,
   Честь твоя збереже наш край.
   Твої сини та онуки почують у серцях
           F           Em    G
   Голос твій, він і вкаже шлях...

Мотив 5:
        F         G
Навпростець до своїх
       Dm       Am
Споконвічних доріг,
       F        G      Am
Де вогнем гартувалося серце.
        F         G
Будь таким, як ти є,
       Dm       Am
І не зраджуй себе!
     F
Вирушай:
        G         Am
Б'є життя через край!
     F          G
Вирушай!.. Вирушай!..

Програш: | Am G F Em G | (x2)


Мотив 3:
Козача могила - то біль степів,
Колиска бентежних нестримних снів,
Їй ніч свої сльози ллє та молиться трава.
Шуліка кружляє над нею, зве:
"Прийди і зі степом з'єднай себе!
Стану в пригоді, сину, як не забув мене..."

Програш: | F Em Am (x3) | F Em G |
         | Am |
         (мотив 3) (мотив 4)

Мотив 5:
Навпростець до своїх
Споконвічних доріг,
Де вогнем гартувалося серце.
Будь таким, як ти є,
І не зраджуй себе!
Вирушай:
Б'є життя через край!
     F
Вирушай:              |
        G         Am  |(3)
Б'є життя через край! |

Програш: Am

Мотив 1:
Am
   Ти віриш, що досі триває бій,
   Що кров'ю полита сира земля,

   Навіки спинився час,
      F              Em             Am
   коли ти впав з коня...
                 (коли ти впав з коня)...

\end{guitar}